美擬向台灣售108輛MIA2坦克 料部署北部強化反登陸作戰

美國將向台灣出售的M1A2系列坦克。網上圖片

外電報道，美國行政部門已經非正式知會國會，準備向台灣出售108輛M1A2系列坦克以及其他武器，總值逾20億美元。台灣《蘋果日報》報道，台灣軍方高層將領指此事在行政程序方面相當順暢，但美國在政治方面或仍有考量。不過，熟悉這宗採購的人士持樂觀態度，指應可在本月中下旬或7月初宣布。

台灣陸軍以「銳捷專案」向美採購武器，將於2020年至2028年購買108輛M1A2坦克系列的M1A2X，這是美國出售給盟國最新型坦克。「銳捷專案」除了M1A2X坦克，還包括坦克用的120毫米炮彈、後勤、訓練以及拖運板車，另外採購十多輛M88A2裝甲車。預計新坦克部署在北部地區的兩個裝甲旅，強化北部及大台北地區的反登陸戰力。台灣軍方目前的坦克，是美國早於六十年代服役的M60坦克。

外電指，台灣並將購買409枚雷神（Raytheon）和洛歇馬丁（Lockheed Martin）的「標槍」（Javelin）反坦克導彈，價值1.3億美元；價值近3億美元1240枚陶式（Tow）反坦克導彈；價值2.2億美元250枚「刺針」（Stinger）防空導彈，台灣國防部官員強調，這些武器主要是針對解放軍犯台登陸時，攻擊解放軍登陸部隊的防衛武器。

台灣國防部表示，上述四項軍購案，國防部已提出「發價書需求信函」，目前按軍售程序執行，進度正常。國防部強調，美國基於《台灣關係法》與「對台六項保證」，持續提供台灣防衛武器，有助提升戰力，鞏固台美安全伙伴關係，確保國家安全與維持區域和平穩定。美國在台協會今早回覆查詢時回應，不評論研議中的軍售案；經過知會國會程序後的軍售案，美國在台協會才會評論。

報道說，台灣外交部表示台美關係緊密友好，特朗普上任以來，美國政府高層多次公開重申《台灣關係法》，美方並已三度對台軍售，展現對台灣安全的堅定支持。

希望逼到支那出手 唔係班愛國人士情何以堪

想跟單買埋貧鈾彈專利姐下話

台海戰爭坦克唔係好覺有乜用 打反登陸戰？

美在台駐軍勝過任何軍售

台灣 最重要是守住台灣海峽, 唔好比中共登陸
一旦中共成功登陸, 已經唔洗玩

所以台灣買坦克無乜用, 買多D 戰機, 導彈仲好

想反攻大陸？

防空夠，咪買陸戰武器囉

唔係防守用，美國都唔會賣

反攻大陸就買兩棲艦登陸金門啦
仲買坦克 海都過唔到

依部野唔似要黎防守用

天滅 _ _

要黎橫掃所有登陸灘頭既裝甲車

好過用m60呀

不過打共產黨M60應該夠用

最驚國軍唔夠士兵
有勁坦克都無用

同個數量要小3份1，加強海軍好d

強國必定會人多蝦人少，唔止有登陸艇同直升機，仲會徵召漁船發動艇海戰術，幾乎肯定會有漏網之魚上岸，完全放棄地面戰，任由強國上岸擴大佔領範圍就更快守唔住。

Remote
Aim Bot

登陸前一定要有制空權啦 有制空權會令坦克作用應該難發揮？

共狗無能力大規模投放重型坦克，所以陸軍其實應該係次於空海軍
而且，真係有99大量上岸 其實都已經無左制空權
無制空權你有坦克都無用

update 陸軍堆m60係啱 ，但無直升機都係死9硬
希望買多20架黑鷹 同單兵防空

就算有制空權唔代表空軍可以完全壓制地面，成地對空飛彈阻住你瞄準，你miss 左就無用。但係架坦克一日響灘頭，你就要怕佢三分。

阿帕奇 唔係黑鷹
自膠

蘋果今日話暫時 hold 住咗，要等民進黨初選結果，如果唔係蔡英文選會再 hold 住

強國會用優勢兵力係空戰時同時發動登陸，只要有少量兵力空降到本島佔領一個社區，都會破壞台灣士氣，唔打迅速消滅強國入侵嘅先頭部隊，好快會民心動搖。
M1A2唔係要同強國99打坦克大戰，而係宜家M60同M48連單兵RPG已經頂唔到。

買坦克有乜野用。。。整多啲防空導彈、潛艇好過啦。

中國同台灣太近 防空導彈其實唔太實際

最有效真係用戰機鬥炸

會唔會係柴油engine版

而且核潛艇造價極貴 美國亦都唔會比台灣買潛艇

金門之熊是指1949年10月「金門戰役」（俗稱古寧頭戰役）中，中華民國陸軍首功部隊：陸軍第十二兵團戰車第三團第一營的二八七八部隊[1]。由21輛M5A1戰車組成的一個戰車營(缺二連)，樹霸稱雄金門戰場，獲頒「金門之熊」榮譽錦旗。

大陸會咁勇搶灘咩

扮賣武器，其實係搬定d 架撐

俾埋B2 台灣 “保護” 自己

直接駐軍 等同 宣戰 預備好哂先做得

美國海軍陸戰隊早排個沙盤推演仲預計要陸自去台灣同解手軍打陸戰

其實台灣d路同橋行到重型坦克咩?
感覺台灣基建好差

擺係澎湖 洗乜運黎運去

坦克可以當堡壘用，就算比解放軍上到岸都可以拖住黎打，等到美軍或者物資黎支援

老解一定係空軍先行去轟炸，多啲防空導彈打下飛機仲有效

不如諗吓反攻先奪取福建之後再向南打爆晒廣東所有核電廠仲好啦。

台灣本來有意買柴油版，但美軍同中東用緊嘅幾千架全部都係燃氣輪機，台灣區區百幾架改柴油，造價同維修都貴，所以都係用渦輪機。

今日買完，一個月後大陸應該出到部老翻
上次ah64e任人參觀

第二點好認同，m60要換 但係唔係要百幾架先
台灣戰場太細， 坦克要去到比較後期大規模作戰先有用， 如果擔心少量空投部隊雲豹裝甲車 已經搞得掂， 共狗空投力弱
關於第一點，共狗冇咩能力發動協同作戰， 一定要有曬制海/空權先至可以大規模投放陸軍
台灣導彈密度高，又有雄三， 唔完全打曬啲導彈再攞埋制控制海權， 登陸艇同送死冇乜分別

PLA嘅劇本相信應該去圍2/3星期， 等到台灣冇曬天然氣糧食不足加埋台灣共匪叫台灣放棄， 呢個劇本就應該犧牲最少， 但係就要反美國同日本嘅介入

真係要登島嘅話， 輸嘅風險好大， 始終台灣能夠登島嘅地方唔多

純粹靠空降嘅話冇乜可能打得贏

所以現階段台灣國軍應該係加強空軍實力
預警機， 防空導彈甚至乎兩棲登陸艦加垂直升降戰鬥機， 放喺台灣東邊加強戰略深度

IDF 都要升級， 始終係台灣能夠最快起飛嘅戰鬥機

坦克係成個防守計劃入面，相對上冇咁重要

會唔會買anti-tank launcher比較實際

講咗好耐，終於肯賣M1A2俾台灣，起碼反登陸作戰時唔駛靠d連RPG7都檔唔到嘅M60老爺車。

個條友係唔係有心想分化民進黨同小英D支持力量

其實TANK 可唔可以用黎打近岸搶灘D登陸艇?

賣多幾套tow 2b,同Javelin比台好過，台灣始終山多

都未大選民進黨已經先打到血肉橫飛

其實換坦克係因為m60 m48慢到完全拖低裝甲旅快速展開既速度

金門一直以嚟都係中華民國嘅領土

韓國瑜當選會倒賣俾大陸發大財

大陸進攻 金門所有人一定先退回本土 金門大規模軍事行動冇得打